Annotation


В магазинах продают миниатюрные хлебопечки для выпекания различных сортов хлеба в домашних условиях. В хлебопечке без труда можно испечь сладкие кексы с шоколадом, фруктами или ягодами, пасхальные куличи и нежные бисквиты. В этой книге вы найдете самые вкусные и простые рецепты домашней сладкой выпечки!





* * *



Хлебопечка. Кексы, бисквиты, куличиДесертный хлебХлеб на сгущенном молоке

Хлеб с шоколадной посыпкой

Хлеб с клубничным вареньем

Хлеб с кунжутом

Хлеб «Апельсиновый аромат»

Хлеб «Яблочный аромат»

Хлеб «Вишенка»

Хлеб с марципаном

Хлеб со сметаной

Хлеб с изюмом и орехами

Хлеб «Сахарный»

Хлеб с курагой

Хлеб с финиками

Французский ореховый хлеб

Бездрожжевой хлеб с вареным сгущенным молоком

Хлеб с мармеладом по-чешски

Хлеб с лимонными дольками

Хлеб с глазурью

Ромовый хлеб с шоколадной глазурью

Медовый хлеб с черным кунжутом

Хлеб с вяленой дыней

Хлеб с ореховой посыпкой

Хлеб с черносливом и цукатами

Хлеб по-турецки

Хлеб с изюмом и медовой корочкой

Хлеб «Кокосовый»

Хлеб с мармеладом и шоколадом

Хлеб «Тархун»

Овсяный хлеб с мятой и айвой

Арахисовый хлеб с корицей

Мятный хлеб с шоколадной глазурью

Лимонный хлеб из песочного теста

Розовый хлеб с изюмом и орехами

Черничный хлеб

Хлеб с гвоздикой и померанцевой цедрой

Хлеб с бисквитной крошкой

Хлеб «Мускатный»

Коричневый хлеб

Хлеб с клюквой

Хлеб с облепиховым сиропом

Медовый хлеб с жженым сахаром и кокосовым молоком

Вишневый хлеб с корицей

Персиковый хлеб с маковой посыпкой

Хлеб на козьем молоке с арахисом

Творожный хлеб с медовой корочкой

Воздушный рисовый хлеб с клубничной корочкой

Хлеб на фруктовом йогурте с мятой

Ароматный хлеб с коньяком и лимоном





КексыКекс на скорую руку

Шоколадный кекс с арахисом

Морковный кекс

Кекс «Южный»

Кекс «Праздничный»

Кекс «Багдад»

Медовый кекс со сметанным кремом

Кекс с финиками и орехами

Кекс «Малышок»

Кекс «Сюрприз»

Кекс «Ананасовый»

Кекс «Южная ночь»

Кекс «Малютка»

Кекс «Марципановый»

Кекс из дрожжевого теста с начинкой

Кекс с земляникой и кокосовой стружкой





БисквитыСметанный бисквит с вишневым джемом

Бисквит «Миндальный»

Ореховый бисквит с кремом

Бисквит на скорую руку

Ореховый бисквит со сгущенным молоком

Лимонный бисквит

Бисквит со смородиновым кремом

Бисквит с клубникой и безе

Бисквит «Мечта»

Бисквит «Барыня»

Малиновый бисквит

Бисквит «Ностальгия»

Бисквитс кофейным кремом

Бисквит «Виноградный»

Бисквит «Ежевичный»

Бисквит «Фисташковый»





КуличиПасхальный кулич со сливочным кремом

Пасхальный кулич с засахаренными фруктами

Пасхальный кулич с миндально-ромовым кремом

Кулич с апельсиновой глазурью

Кулич с персиками





* * *





Хлебопечка. Кексы, бисквиты, куличи

Сергей Павлович Кашин




Десертный хлеб




Хлеб на сгущенном молоке




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г сахара, 100 мл молока, 100 г вареного сгущенного молока, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 1 чайная ложка пекарского порошка, ½чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль, сгущенное молоко и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи и пекарский порошок.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». Готовый хлеб охладить.





Хлеб с шоколадной посыпкой




Ингредиенты:

500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 200 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка порошка какао, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 пакетик ванильного сахара.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить ванильный сахар и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель.

Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста посыпать поверхность изделия сахаром, смешанным с какао. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с клубничным вареньем




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г сахара, 100 мл молока, 100 г густого клубничного варенья, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 3 столовые ложки сахарной пудры, 1 чайная ложка пекарского порошка, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи и пекарский порошок. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка».

После окончательного замешивания теста добавить клубничное варенье. Готовый хлеб охладить и посыпать сахарной пудрой.





Хлеб с кунжутом




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г маргарина, 200 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки коричневого сахара, 1 столовая ложка кунжута, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 пакетик ванильного сахара.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить коричневый сахар и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смочить поверхность изделия водой, посыпать кунжутом и ванильным сахаром. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Апельсиновый аромат»




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 г апельсинового джема, 2 столовые ложки сахара, 2 столовые ложки кокосовой стружки, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить джем, после окончательного замешивания смочить поверхность изделия водой и посыпать кокосовой стружкой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Яблочный аромат»




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 г яблочного повидла, 2–3 столовые ложки сливок, 2–3 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить повидло, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия сливками. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Вишенка»




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 г цукатов из вишни, 100 г вареного сгущенного молока, 2–3 столовые ложки сахарной пудры, 1 столовая ложка дрожжей, 1 пакетик ванильного сахара, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить ванильный сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить цукаты и сгущенное молоко. Готовый хлеб охладить и посыпать сахарной пудрой.





Хлеб с марципаном




Ингредиенты: 600 г пшеничной муки, 400 г сливочного масла, 200 г марципановой массы, 2 столовые ложки сахара, 1 яйцо.

Способ приготовления: Влить в форму 200 мл воды и слегка взбитое яйцо.

Положить муку, добавить сахар, марципан и масло в разные углы формы. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Готовый хлеб охладить.





Хлеб со сметаной




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 300 г сахара, 300 г сливочного масла, 5 яичных желтков, 2 столовые ложки дрожжей, 100 г сметаны, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые желтки. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия сметаной. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с изюмом и орехами




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 300 г сахара, 300 г сливочного масла, 3 яйца, 1½ столовой ложки дрожжей, 50 г ядер грецких орехов, 70 г изюма без косточек, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить изюм и орехи. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Сахарный»




Ингредиенты: 480 г пшеничной муки, 200 мл молока, 300 г сахара, 100 г сахарной пудры, 300 г сливочного масла, 6 яичных желтков, 1 столовая ложка дрожжей, 100 г сметаны, 1 пакетик ванильного сахара, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые желтки. Положить муку, добавить сахар, ванильный сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия сметаной и посыпать сахарной пудрой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с курагой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 150 г сливочного маргарина, 2 столовые ложки дрожжей, 100 г сахара, 200 г кураги, 1 яичный желток, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить курагу, после окончательного замешивания смазать поверхность взбитым желтком. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с финиками




Ингредиенты: 250 г пшеничной муки, 100 г овсяной муки, 250 мл молока, 200 г сливочного масла, 3 яйца, 2 чайные ложки дрожжей, 200 г фиников без косточек, 1 чайная ложка тертой лимонной цедры, 100 г сахара, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль, цедру и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить финики. Готовый хлеб охладить.





Французский ореховый хлеб




Ингредиенты: 400 г муки, 100 г измельченных ядер фундука, 100 мл молока, 100 г сахара, 50 г сахарной пудры, 100 г сливочного масла, 4 яичных желтка, 1,5 столовой ложки дрожжей, 50 г сметаны, 1 пакетик ванильного сахара, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яичные желтки (3 штуки). Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка».

После первого замешивания теста добавить орехи, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия оставшимся желтком, взбитым со сметаной и ванильным сахаром, посыпать орехами. Готовый хлеб охладить и посыпать сахарной пудрой.





Бездрожжевой хлеб с вареным сгущенным молоком




Ингредиенты: 400 г пшеничной муки, 100 г вареного сгущенного молока, 100 мл кефира, 1 яйцо, 1 яичный желток, 20 г сахарной пудры, 1 столовая ложка растительного масла.

Способ приготовления: Влить в форму кефир, растительное масло и слегка взбитое яйцо. Положить муку. Добавить сгущенное молоко. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия взбитым желтком и посыпать сахарной пудрой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с мармеладом по-чешски




Ингредиенты: 500 г муки, 60 г сливочного масла, 50 мл молока, 50 г сахара, 2 яйца, 1 столовая ложка дрожжей, 150 г нарезанного яблочного мармелада, 2–3 столовые ложки сахарной пудры, ¼ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, 170 мл воды и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы.

Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка».

После первого замешивания теста добавить мармелад, после окончательного замешивания посыпать поверхность изделия сахарной пудрой.

Готовый хлеб охладить.





Хлеб с лимонными дольками




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 г засахаренных лимонных долек, 3 столовые ложки топленого молока, 3 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить лимонные дольки, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия топленым молоком.

Готовый хлеб охладить.





Хлеб с глазурью




Ингредиенты:

Для теста:400 г муки, 100 мл молока, 170 г сливочного маргарина, 30 г сахара, 1 пакетик пекарского порошка, 3 яйца, ¼ чайной ложки соли.

Для глазури: 1 яичный желток, 2 столовые ложки коричневого сахара.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить пекарский порошок. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания смазать поверхность изделия взбитой смесью желтка и коричневого сахара. Готовый хлеб охладить.





Ромовый хлеб с шоколадной глазурью




Ингредиенты:

Для теста: 500 г муки, 8 яиц, 2 столовые ложки сахара, 2 столовые ложки молока, 1 столовая ложка рома, 1 столовая ложка дрожжей, ¼ чайной ложки соли.

Для глазури: 100 г горького шоколада, 1 столовая ложка жирных сливок.

Способ приготовления: Для приготовления глазури шоколад растопить на водяной бане, добавить сливки, перемешать. Влить в форму 180 мл воды, молоко, ром и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар и соль в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». Готовый хлеб смазать глазурью и охладить.





Медовый хлеб с черным кунжутом




Ингредиенты: 400 г пшеничной муки, 100 г меда, 100 мл молока, 1 яйцо, 1 столовая ложка сливок, 2 столовые ложки черного кунжута, 1 столовая ложка растительного масла.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, растительное масло и взбитое яйцо. Положить муку и мед. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия взбитыми сливками и посыпать кунжутом. Готовый хлеб охладить.

Медовый хлеб с карамелью

Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного масла, 100 г сахара, 100 мл молока, 100 г меда, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 2 столовые ложки карамельной посыпки, 1 чайная ложка пекарского порошка, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль, мед и сливочное масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи и пекарский порошок. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смочить поверхность изделия водой, посыпать карамелью. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с вяленой дыней




Ингредиенты:

500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г сахара, 100 мл молока, 100 г нарезанной вяленой дыни, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 3 столовые ложки кокосовой стружки, 1 чайная ложка пекарского порошка, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи и пекарский порошок. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста добавить дыню, смочить поверхность изделия водой и посыпать кокосовой стружкой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с ореховой посыпкой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г маргарина, 200 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка молотых ядер грецких орехов, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 пакетик кокосовой стружки.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить сахар и маргарин в разные углы

формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смочить поверхность изделия водой, посыпать орехами и кокосовой стружкой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с черносливом и цукатами




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 50 г нарезанного чернослива, 100 г цукатов, 100 г сметаны, 2–3 столовые ложки сахарной пудры, 1 столовая ложка дрожжей, 1 пакетик ванильного сахара, 1 чайная ложка сахара, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, ванильный сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста, добавить цукаты и чернослив.

После окончательного замешивания смазать поверхность изделия сметаной. Готовый хлеб охладить и посыпать сахарной пудрой.





Хлеб по-турецки




Ингредиенты: 600 г пшеничной муки, 400 г сливочного масла, 200 г смеси меда, рубленых грецких орехов и кураги, 2 столовые ложки сахара, 1 яйцо.

Способ приготовления: Влить в форму 200 мл воды и слегка взбитое яйцо.

Положить муку, добавить сахар, медовую смесь и масло в разные углы формы.

Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Готовый хлеб охладить.





Хлеб с изюмом и медовой корочкой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 300 г сахара, 300 г сливочного масла, 5 яичных желтков, 2 столовые ложки дрожжей, 100 г меда, 50 г изюма, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые желтки. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста положить изюм, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия медом. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Кокосовый»




Ингредиенты: 480 г пшеничной муки, 200 мл кокосового молока, 300 г сахара, 100 г сахарной пудры, 300 г сливочного масла, 6 яичных желтков, 1 столовая ложка дрожжей, 100 мл сливок, 1 пакетик кокосовой стружки, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму кокосовое молоко и слегка взбитые желтки. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия сливками, посыпать сахарной пудрой и кокосовой стружкой. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с мармеладом и шоколадом




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 300 г сахара, 300 г сливочного масла, 3 яйца, 1½ столовой ложки дрожжей, 100 г темного шоколада, 70 г мармелада, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить кусочки шоколада и мармелада. Готовый хлеб охладить.





Хлеб «Тархун»




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл настоя тархуна, 150 г сливочного маргарина, 2 столовые ложки дрожжей, 100 г сахара, 100 г изюма, 1 яичный желток, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму настой тархуна. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить изюм, после окончательного замешивания смазать поверхность взбитым желтком. Готовый хлеб охладить.





Овсяный хлеб с мятой и айвой




Ингредиенты: 250 г пшеничной муки, 100 г овсяной муки, 250 мл молока, 200 г сливочного масла, 3 яйца, 2 чайные ложки дрожжей, 100 г сахара, 200 г нарезанной кубиками айвы, 1 чайная ложка измельченной сушеной мяты, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль, мяту и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить айву. Готовый хлеб охладить.





Арахисовый хлеб с корицей




Ингредиенты: 400 г пшеничной муки, 100 г измельченных ядер арахиса, 100 мл молока, 100 г сахара, 50 г сахарной пудры, 100 г сливочного масла, 4 яичных желтка, 1½ столовой ложки дрожжей, 50 г сметаны, 1 чайная ложка корицы, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яичные желтки (3 штуки). Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить арахис, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия оставшимся желтком, взбитым со сметаной и корицей. Готовый хлеб охладить и посыпать сахарной пудрой.





Мятный хлеб с шоколадной глазурью




Ингредиенты: 400 г муки, 100 мл молока, 170 г сливочного маргарина, 30 г сахара, 1 пакетик пекарского порошка, 3 яйца, 1 чайная ложка мятного экстракта, 100 г шоколада, ¼ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, слегка взбитые яйца и мятный экстракт. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить пекарский порошок. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Готовый хлеб полить растопленным шоколадом.





Лимонный хлеб из песочного теста




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного масла, 100 г сахара, 100 мл лимонного сока, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 1 чайная ложка питьевой соды, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму лимонный сок и слегка взбитые яйца.

Положить муку, добавить сахар, соль, питьевую соду и сливочное масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». Готовый хлеб охладить.





Розовый хлеб с изюмом и орехами




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 60 г сливочного масла, 50 мл молока, 50 г сахара, 2 яйца, 1 столовая ложка дрожжей, 100 г изюма, 2–3 столовые ложки молотого арахиса, 100 мл свекольного сока, ¼ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, 70 мл воды, слегка взбитые яйца и свекольный сок. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить изюм, после окончательного замешивания посыпать поверхность изделия орехами. Готовый хлеб охладить.





Черничный хлеб




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г сахара, 100 мл молока, 100 г черники, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 3 столовые ложки черничного сиропа, 1 чайная ложка пекарского порошка, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы.

Сделать в муке углубление, положить дрожжи и пекарский порошок.

Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста добавить чернику. Готовый хлеб охладить и смазать черничным сиропом.





Хлеб с гвоздикой и померанцевой цедрой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г маргарина, 200 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки коричневого сахара, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 пакетик ванильного сахара, ¼ чайной ложки молотой гвоздики, ½ чайной ложки измельченной померанцевой цедры.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить коричневый сахар, маргарин, цедру и гвоздику в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка».

После окончательного замешивания теста смочить поверхность изделия водой, посыпать ванильным сахаром. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с бисквитной крошкой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного масла, 200 мл молока, 1 яйцо, 100 г сахара, 2 столовые ложки бисквитной крошки, 2 яичных белка, 1 пакетик ванильного сахара.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить сахар (20 г), ванильный сахар и сливочное масло в разные углы формы. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Готовый хлеб охладить, смазать яичными белками, взбитыми с оставшимся сахаром, посыпать бисквитной крошкой.





Хлеб «Мускатный»




Ингредиенты: 500–600 г пшеничной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 г изюма, 1 яичный желток, 2–3 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки измельченного мускатного цвета, мускатный орех на кончике ножа, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, соль, мускатный цвет и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить изюм и мускатный орех, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия яичным желтком. Готовый хлеб охладить.





Коричневый хлеб




Ингредиенты: 300 г пшеничной муки, 180 г ржаной муки, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 100 мл сиропа из жженого сахара, 2 столовые ложки тертого шоколада, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, сироп и 100 мл воды. Положить муку, добавить соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания смочить поверхность изделия водой и посыпать шоколадом. Готовый хлеб охладить.





Хлеб с клюквой




Ингредиенты: 600 г пшеничной муки, 400 г сливочного масла, 200 г клюквы, 100 г сахара, 1 яйцо.

Способ приготовления: Влить в форму 200 мл воды и слегка взбитое яйцо.

Положить муку, добавить сахар, промытую клюкву и масло в разные углы формы. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Готовый хлеб охладить.





Хлеб с облепиховым сиропом




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 мл молока, 50 г сахара, 200 г сливочного масла, 5 яичных желтков, 2 столовые ложки дрожжей, 100 мл облепихового сиропа, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, сироп (70 мл) и слегка взбитые желтки. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия оставшимся сиропом. Готовый хлеб охладить.





Медовый хлеб с жженым сахаром и кокосовым молоком




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г меда, 100 мл кокосового молока, 50 г жженого сахара, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 3 столовые ложки кокосовой стружки, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму кокосовое молоко, растопленный мед и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить жженый сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». Готовый хлеб охладить и посыпать кокосовой стружкой.





Вишневый хлеб с корицей




Ингредиенты: 400 г пшеничной муки, 100 г сахара, 100 мл молока, 1 яйцо, 1 яичный желток, 1 столовая ложка кукурузного масла, 40 мл вишневого сиропа, 1 чайная ложка корицы, 1 столовая ложка сахарной пудры.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, кукурузное масло, сироп и слегка взбитое яйцо. Положить муку, корицу (½ чайной ложки) и сахар. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия взбитым желтком, посыпать сахарной пудрой и оставшейся корицей. Готовый хлеб охладить.





Персиковый хлеб с маковой посыпкой




Ингредиенты: 400 г пшеничной муки, 60 г сахара, 100 мл жидких сливок, 1 яйцо, 1 столовая ложка молока, 100 г персикового пюре, 2 столовые ложки мака, 1 столовая ложка коричневого сахара, 1 столовая ложка растительного масла.

Способ приготовления: Влить в форму сливки, растительное масло и слегка взбитое яйцо. Положить муку, персиковое пюре и сахар. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия молоком и посыпать маком, смешанным с коричневым сахаром. Готовый хлеб охладить.





Хлеб на козьем молоке с арахисом




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного маргарина, 100 г сахара, 200 мл козьего молока, 1 столовая ложка дрожжей, 4 яйца, 100 г арахиса в сахарной глазури, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму козье молоко и слегка взбитые яйца.

Положить муку, добавить сахар, соль и маргарин в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После окончательного замешивания теста сделать в поверхности изделия проколы и положить в них арахис. Готовый хлеб охладить.





Творожный хлеб с медовой корочкой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г творога, 200 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка меда, 1 чайная ложка разрыхлителя.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и слегка взбитое яйцо. Положить муку, добавить сахар и творог в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смазать поверхность изделия растопленным медом. Готовый хлеб охладить.





Воздушный рисовый хлеб с клубничной корочкой




Ингредиенты: 300 г пшеничной муки, 200 г рисовой муки, 70 г воздушного риса, 170 мл молока, 150 г сливочного масла, 2 столовые ложки клубничного сиропа, 2–3 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка дрожжей, ½ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко и 100 мл воды. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка».

После первого замешивания теста добавить воздушный рис, после окончательного замешивания смазать поверхность изделия клубничным сиропом. Готовый хлеб охладить.





Хлеб на фруктовом йогурте с мятой




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 200 г сливочного масла, 200 мл питьевого фруктового йогурта, 1 яйцо, 2 столовые ложки коричневого сахара, 1 чайная ложка мятного сиропа, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 пакетик ванильного сахара.

Способ приготовления: Влить в форму йогурт, сироп и слегка взбитое яйцо.

Положить муку, добавить коричневый сахар и сливочное масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить разрыхлитель.

Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». После окончательного замешивания теста смочить поверхность изделия водой, посыпать ванильным сахаром. Готовый хлеб охладить.





Ароматный хлеб с коньяком и лимоном




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, 60 г сливочного масла, 50 мл молока, 50 г сахара, 2 яйца, 1 ложка дрожжей, 1 измельченный вместе с цедрой лимон, 50 мл коньяка, 2–3 столовые ложки сахарной пудры, ¼ чайной ложки соли.

Способ приготовления: Влить в форму молоко, 170 мл воды и слегка взбитые яйца. Положить муку, добавить сахар, соль и масло в разные углы формы. Сделать в муке углубление, положить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка». После первого замешивания теста добавить лимон, после окончательного замешивания полить поверхность изделия коньяком и посыпать сахарной пудрой. Готовый хлеб охладить.





Кексы




Кекс на скорую руку




Ингредиенты:

Для теста: 300 г сливочного маргарина, 200 г сахара, 400 г муки, 3 столовые ложки йогурта, ½ чайной ложки питьевой соды.

Для крема: 500 г сливочного масла, 350 г сахарной пудры, 1 столовая ложка какао.

Для украшения: 100 г молочного шоколада.

Способ приготовления: Влить в форму йогурт и растопленный маргарин.

Положить муку, соду и сахар. Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Для приготовления крема сливочное масло взбить с сахарной пудрой и какао. Обмазать полученной смесью кекс, украсить шоколадом, натертым на крупной терке.





Шоколадный кекс с арахисом




Ингредиенты: Для теста: 6 яиц, 6 столовых ложек сахара, 100 г толченого арахиса, 1 столовая ложка манной крупы, ½ столовой ложки кофе или 1 чайная ложка какао, сок и цедра 1 лимона.

Для крема: 150 г сливочного масла, 3 столовые ложки сахара, 2 яичных желтка, 100 г шоколада, ½ столовой ложки растворимого кофе, 1 чайная ложка рома или коньяка.

Для украшения:100 г кокосовой стружки.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки отделить от белков, растереть с сахаром и постепенно добавить арахис, манную крупу, кофе или какао, лимонную цедру и сок, затем предварительно взбитые в пену белки. Вылить тесто в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 40–45 минут.

Для приготовления крема взбить размягченное масло, добавить сахар, желтки, растопленный на водяной бане шоколад, кофе, ром или коньяк.

Кекс разрезать вдоль на несколько частей, прослоить их кремом. Обмазать кекс оставшимся кремом, посыпать кокосовой стружкой.





Морковный кекс




Ингредиенты:

Для теста: 2 стакана муки, 1 стакан сахара, 200 г сливочного масла, 3 яйца, 2–3 моркови, 1 пакетик разрыхлителя для теста.

Для крема:250 г сметаны, 150 г сахара.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Яйца взбить с помощью миксера, смешать с размягченным сливочным маслом, всыпать сахар и муку, добавить разрыхлитель для теста. Морковь очистить, вымыть, натереть на мелкой терке, добавить к приготовленной ранее смеси. Тесто тщательно вымесить, выложить в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Для приготовления крема сметану с сахаром взбить с помощью миксера.

Кекс обмазать со всех сторон кремом и выдержать на холоде в течение 50 минут.





Кекс «Южный»




Ингредиенты:

Для теста: 250 г муки, 100 г сливочного масла, 100 мл простокваши, ½ чайной ложки питьевой соды.

Для крема: 200 мл молока, 3 столовые ложки сахара, 1 яичный белок, 1 столовая ложка муки, цедра 1 лимона.

Для украшения: 300 г винограда без косточек.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Муку просеять, смешать с размягченным сливочным маслом, тщательно растереть до образования однородной массы. Затем влить простоквашу, добавить соду. Тесто тщательно вымесить. Приготовленным тестом равномерно покрыть дно и бока формы. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс остудить.

Для приготовления крема молоко влить в кастрюлю, добавить сахар, тщательно размешать. Поставить кастрюлю на огонь, довести смесь до кипения. Добавить муку, вновь поставить на слабый огонь. Постоянно помешивая, варить крем до загустения. Полученную массу остудить. Лимонную цедру натереть на мелкой терке. Яичный белок взбить до образования густой пены. Цедру и яичный белок добавить в остывшую массу, все перемешать, обмазать готовым кремом кекс. Виноград промыть, обсушить и украсить им готовый кекс.





Кекс «Праздничный»




Ингредиенты:

Для теста:650 г муки, 200 г сливочного масла, 2 яйца, 200 г сахара, 150 г майонеза.

Для крема: 100 г сахара, 2 яйца, 150 г сливочного масла, 1 столовая ложка какао.

Для украшения:50 г шоколада, 5 грецких орехов.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Яйца взбить с помощью миксера, растереть с сахаром, смешать с размягченным сливочным маслом, добавить майонез. Массу тщательно перемешать, всыпать муку и вымесить тесто. Выложить тесто в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс остудить и разрезать вдоль на 3 части.

Для приготовления крема взбить яйца с сахаром, не переставая взбивать, прогреть на водяной бане, добавить какао, остудить. Размягченное сливочное масло взбить, осторожно влить в него остывший крем. Коржи положить друг на друга, смазывая каждый кремом. Верх и бока кекса также обмазать кремом. Готовый кекс посыпать натертым на мелкой терке шоколадом и мелко нарубленными ядрами грецких орехов.





Кекс «Багдад»




Ингредиенты:

Для теста: 120 г сливочного масла, 200 г сахара, 4 яичных желтка, 1 столовая ложка сметаны, 400 г муки, питьевая сода на кончике ножа.

Для крема: 500 г чернослива, 200 г сливочного масла, 400 г сметаны, 300 г сахара, 10 грецких орехов.

Для украшения: 4 яичных белка, 200 г сахара.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Яичные желтки взбить с помощью миксера, смешать с размягченным сливочным маслом, добавить соду и сметану, всыпать сахар и муку. Вымесить тесто и выложить в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс остудить и разрезать на 3 пласта.

Для приготовления крема распарить чернослив, удалить из него косточки, пропустить мякоть через мясорубку. Сливочное масло размягчить, взбить с половиной сахара с помощью миксера. Оставшийся сахар взбить со сметаной с помощью миксера. Смешать масляную смесь со сметаной, добавить чернослив и измельченные ядра грецких орехов. Крем тщательно перемешать. Коржи положить друг на друга, смазав каждый кремом. Яичные белки взбить с сахаром с помощью миксера до образования густой пены. Полученным кремом украсить верх и бока кекса.





Медовый кекс со сметанным кремом




Ингредиенты:

Для теста: 350 г муки, 2 яйца, 150 г сахарной пудры, 100 г сливочного масла, 1 столовая ложка меда, 1 пакетик разрыхлителя для теста.

Для крема: 400 г сметаны, 200 г сахара, ½ пакетика ванильного сахара.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Яйца взбить с сахарной пудрой с помощью миксера, соединить с размягченным сливочным маслом и медом. Поставить кастрюлю на водяную баню, не переставая помешивать, нагревать до температуры 80 °C. Снять кастрюлю с водяной бани, всыпать в смесь муку и разрыхлитель, тщательно перемешать, выложить в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс остудить и разрезать на 3 пласта.

Для приготовления крема взбить с помощью миксера сметану с сахаром и ванильным сахаром. Коржи положить друг на друга, смазав каждый кремом. Верх и бока кекса также смазать кремом.





Кекс с финиками и орехами




Ингредиенты:

Для теста: 400 г муки, 150 г сливочного масла, 150 г сахара, 1 яйцо, 400 г фиников, 10 очищенных грецких орехов, 1 пакетик разрыхлителя для теста.

Для крема: 200 г сметаны, 100 г сахара, ½ пакетика ванильного сахара.

Для украшения: 1 столовая ложка сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Финики замочить в горячей воде на 2 часа, затем удалить косточки, а мякоть мелко нарезать. Ядра грецких орехов нарубить. Яйцо взбить с помощью миксера, смешать с размягченным сливочным маслом, растертым с сахаром, мукой и разрыхлителем. Добавить в смесь измельченные финики и грецкие орехи. Тесто переложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс остудить.

Для приготовления крема сметану смешать с сахаром и ванильным сахаром, взбить с помощью миксера до образования густой пены. Готовым кремом обмазать кекс, посыпать сахарной пудрой.





Кекс «Малышок»




Ингредиенты:

Для теста: 100 г муки, 50 г сахара, 2 яйца. Для пропитки: 100 мл клубничного сиропа. Для безе: 5 яичных белков, 100 г сахара. Для начинки: 300 г сливочного мороженого.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Для приготовления теста яйца разбить, отделить белки от желтков. Белки взбить с помощью миксера. Желтки растереть с сахаром, добавить муку, белки и перемешать.

Тесто выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Изделие остудить и пропитать клубничным сиропом.

Для приготовления безе белки смешать с сахаром и взбить с помощью миксера.

Мороженое нарезать кубиками, выложить горкой на изделие, залить безе. Кекс поставить в разогретую до 180 °C духовку на 5 минут, затем остудить и выдержать в прохладном месте 2 часа.





Кекс «Сюрприз»




Ингредиенты:

Для теста: 5 яиц, 200 г сахара, 1 чайная ложка питьевой соды, гашенной уксусом, 2 столовые ложки какао, 200 г муки.

Для начинки: 200 г сахара, 200 г сметаны, 50 г цукатов, 50 г очищенного арахиса.

Для глазури: 3 столовые ложки сухих сливок, 2 столовые ложки какао, 1 столовая ложка сливочного масла, 1 столовая ложка воды, 1 чайная ложка апельсинового ликера.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Яйца взбить с сахаром и содой, добавить какао и муку. Тщательно вымесить тесто, выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30 минут. Кекс охладить, острым ножом аккуратно срезать верхушку и вынуть мякиш.

Взбить сметану с сахаром, добавить измельченный мякиш, мелко нарезанные цукаты и арахис, перемешать. Полученную начинку выложить в кекс, накрыть срезанной верхушкой. Смешать сухие сливки, какао и сливочное масло, добавить воду, довести до кипения и снять с огня. Слегка охладить, добавить ликер, перемешать и покрыть полученной глазурью кекс.





Кекс «Ананасовый»




Ингредиенты:

Для теста: 200 г сливочного масла, 200 г муки, 100 г шоколада, 180 г сахара, 4 яйца, ½ чайной ложки питьевой соды, соль.

Для крема: 200 г сахара, 200 г сливочного масла, 1 яйцо, 100 мл молока, ванилин на кончике ножа.

Для начинки и украшения: 1 ананас, цукаты из ананасов.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Ананас вымыть, очистить, нарезать тонкими ломтиками. Взбить размягченное сливочное масло с сахаром и яйцами, добавить муку, тертый шоколад, соль и соду, тщательно перемешать. Выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка» и поставить таймер на 30 минут. Вынуть изделие из формы, охладить и разрезать вдоль на 3 коржа.

Для приготовления крема молоко смешать с сахаром, слегка подогреть.

Когда сахар растворится, добавить взбитое яйцо, перемешать и охладить. Добавить размягченное сливочное масло и ванилин, взбить. Коржи смазать кремом, уложить друг на друга, прослаивая ломтиками ананаса. Украсить кекс цукатами.





Кекс «Южная ночь»




Ингредиенты:

Для теста: 350 г муки, 300 г сахара, 250 г сгущенного молока, 250 мл сливок, 4 яйца, 3 столовые ложки порошка какао, 1 чайная ложка питьевой соды, ½ чайной ложки 3 %-ного уксуса.

Для крема: 500 г сметаны, 250 г сахарной пудры, 1 апельсин, 150 г измельченных ядер грецких орехов.

Для украшения: 100 г тертого горького шоколада.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки.

Для приготовления теста яйца взбить с сахаром, добавить сливки, сгущенное молоко, гашенную уксусом соду, муку, какао и замесить тесто. Готовое тесто выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут.

Для приготовления крема апельсин вымыть, очистить и натереть на мелкой терке.

Охлажденную сметану и сахарную пудру взбить с помощью миксера, добавить апельсин и орехи, тщательно перемешать. Охлажденный кекс разрезать вдоль, смазать половиной приготовленного крема и соединить обе части. Обмазать кекс оставшимся кремом и украсить тертым шоколадом.





Кекс «Малютка»




Ингредиенты:

Для теста:300 г молочной смеси «Малютка», 300 г муки, 300 г сливочного масла.

Для начинки: 220 г вареного сгущенного молока, 200 г светлого изюма без косточек, 100 г чернослива без косточек.

Для украшения: 2 столовые ложки мелкой кокосовой стружки.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Чернослив и изюм тщательно вымыть, обдать кипятком. Муку и молочную смесь смешать, добавить размягченное сливочное масло, замесить тесто. Одну часть выложить в форму. Сверху положить сгущенное молоко, смешанное с изюмом и черносливом. Оставшееся тесто пропустить через мясорубку и выложить сверху. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Кекс остудить, посыпать кокосовой стружкой.





Кекс «Марципановый»




Ингредиенты:

Для теста:3 яйца, 200 г сахара, 1 пакетик ванильного сахара, 3 столовые ложки муки, 50 г шоколада, пищевая сода и соль на кончике ножа.

Для глазури: 100 г горького шоколада, 3 столовые ложки молока, 2 столовые ложки сливочного масла, 2 чайные ложки сахарной пудры.

Для украшения: желтая марципановая масса, сахарные шарики.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки отделить от белков, смешать с половиной указанного количества сахара и солью и, постепенно подливая горячую воду (3 столовые ложки), взбить в пену венчиком. Добавить белки, взбитые в крепкую пену с оставшимся сахаром, просеянную муку, ванильный сахар, соду и растопленный на водяной бане шоколад. Быстро перемешать, выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка» и поставить таймер на 30 минут.

Для приготовления глазури шоколад растопить в горячем молоке, слегка охладить, добавить сливочное масло и сахарную пудру, растереть.

Марципановую массу тонко раскатать, вырезать выемками полумесяц и звездочки.

Горячий бисквит выложить на блюдо, покрыть глазурью, украсить фигурками из марципана и сахарными шариками.





Кекс из дрожжевого теста с начинкой




Ингредиенты:

Для теста: 150 г муки, 100 г сливочного масла, 1 столовая ложка сахара, 25 г прессованных свежих дрожжей, 1 яйцо.

Для начинки: 70 г сливочного масла, 2 столовые ложки сахарной пудры, 1 чайная ложка ванильного сахара, 1 чайная ложка изюма без косточек, 1 чайная ложка измельченных ядер грецких орехов, ½ чайной ложки нарезанных цукатов.

Для украшения: 2 столовые ложки сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Для приготовления теста муку смешать с размягченным сливочным маслом, добавить взбитое яйцо. Дрожжи растереть с сахаром, положить в тесто, перемешать и оставить на 10 минут.

Для приготовления начинки в растопленное масло положить сахарную пудру, изюм, орехи, цукаты и ванильный сахар, перемешать.

Тесто выложить в форму. Положить начинку, слегка завернуть края теста.

Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–35 минут. Готовый кекс охладить, посыпать сахарной пудрой.





Кекс с земляникой и кокосовой стружкой




Ингредиенты:

Для теста: 200 г сливочного маргарина, 300 г муки, 3 столовые ложки сахара.

Для пропитки: 200 мл земляничного сиропа. Для украшения: 200 г земляники, 200 мл сливок, 100 г сахарной пудры, 2 столовые ложки кокосовой стружки.

Способ приготовления: Муку высыпать в форму, добавить сахар и маргарин.

Выпекать в режиме «быстро, средняя корочка». Землянику вымыть. Сливки взбить с сахарной пудрой, обмазать полученным кремом кекс.

Горячее изделие вынуть из формы и смазать земляничным сиропом. Украсить земляникой и посыпать кокосовой стружкой.





Бисквиты




Сметанный бисквит с вишневым джемом




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 400 г муки, 200 г сахара, 200 г сметаны, 2 столовые ложки какао.

Для крема: 3 яичных белка, 6 столовых ложек сахарной пудры, 1 чайная ложка лимонного сока, 2 столовые ложки вишневого джема.

Для пропитки: 4 столовые ложки сахара, 3 столовые ложки вишневого ликера.

Для начинки: 1 стакан вишневого джема. Для украшения: 100 г вишни без косточек, 1 столовая ложка сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Белки отделить от желтков, взбить в крепкую пену, смешать с желтками, растертыми добела с сахаром. Добавить просеянную муку, какао и сметану, замесить однородное тесто и выложить его в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит охладить, разрезать вдоль на 3 коржа.

Для приготовления крема взбить в крутую пену белки с сахарной пудрой и лимонным соком, в конце взбивания добавить вишневый джем. Из сахара, 6 столовых ложек воды и ликера приготовить сироп, пропитать им коржи. Вишню вымыть, обсушить.

Коржи смазать джемом, уложить друг на друга. Украсить бисквит розочками и узорами из крема и вишней, обвалянной в сахарной пудре.





Бисквит «Миндальный»




Ингредиенты:

Для теста:400 г сливочного масла, 16 яиц, 400 г сахара, 1 столовая ложка тертой лимонной цедры, 1 чайная ложка измельченного мускатного ореха, 70 г крахмала, 150 г муки.

Для начинки: 500 г измельченного сладкого миндаля, 2 столовые ложки измельченного горького миндаля, 7 яичных белков, 400 г сахарной пудры, 1 столовая ложка рома, 1 чайная ложка сливочного масла.

Для глазури:100 г сахара, сок 1 лимона, 1 столовая ложка белого вина.

Для украшения: 100 г тертого шоколада, 2 столовые ложки измельченных ядер грецких орехов.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Для приготовления теста отделить желтки от белков, желтки растереть с сахаром, белки взбить с помощью миксера. Размягченное сливочное масло смешать с растертыми желтками и взбить с помощью миксера, добавить лимонную цедру, мускатный орех, белки, размешать, добавить смесь муки и крахмала и снова взбить с помощью миксера. Выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Бисквит остудить, разрезать вдоль на 4 части.

Для приготовления миндальной начинки миндаль смешать с сахарной пудрой и яичными белками, поставить на водяную баню и, помешивая, довести до кипения. Выложить в смазанную сливочным маслом форму и поставить в разогретую до 120 °C духовку на 10 минут. Охладить, добавить ром, прослоить бисквитные коржи.

Для приготовления глазури сахар смешать с лимонным соком, растереть, влить вино, перемешать.

Полить бисквит глазурью, украсить тертым шоколадом и орехами.





Ореховый бисквит с кремом




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 1 столовая ложка молотых ядер грецких орехов, 200 г муки, 6 столовых ложек сахара.

Для крема: 150 г сливочного масла, 3 столовые ложки сахара, 3 столовые ложки молока, 2 столовые ложки очищенного рубленого арахиса.

Для пропитки: 4 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка лимонного ликера.

Для украшения: 4 столовые ложки очищенного рубленого арахиса, 1 столовая ложка сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Белки отделить от желтков, взбить миксером в крепкую пену, желтки растереть с сахаром добела и соединить с белками. Добавить просеянную муку и орехи, замесить тесто и выложить его в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит охладить и разрезать вдоль на 4 части.

Для приготовления крема молоко смешать с сахаром, довести до кипения, охладить и смешать со взбитым сливочным маслом и арахисом. Из сахара, 6 столовых ложек воды и ликера сварить сироп, пропитать им коржи. Смазать коржи кремом, положить друг на друга. Посыпать бисквит просеянной сахарной пудрой и украсить арахисом.





Бисквит на скорую руку




Ингредиенты:

Для теста:6 яиц, 200 г сахара, 1 столовая ложка муки, 6 столовых ложек манной крупы, тертая цедра и сок 1 лимона, ванилин на кончике ножа.

Для начинки: 100 г яблочного варенья. Для посыпки: 3 столовые ложки рубленого фундука, 1 столовая ложка сахарной пудры.

Для украшения: 2 яблока.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки отделить от белков, растереть с сахаром, добавить лимонный сок, цедру, просеянную муку, манную крупу, ванилин и взбитые в крепкую пену белки. Замесить однородное тесто, выложить в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит охладить и разрезать вдоль на 4 части. Смазать их вареньем, положить друг на друга. Посыпать бисквит орехами, смешанными с сахарной пудрой. Яблоки вымыть, удалить сердцевины, нарезать ломтиками. Готовый бисквит украсить яблоками.





Ореховый бисквит со сгущенным молоком




Ингредиенты:

Для теста: 200 г муки, 200 г сахара, 9 яичных белков, 10 яичных желтков, 2 чайные ложки измельченных ядер грецких орехов.

Для крема: 100 г сливочного масла, 100 г вареного сгущенного молока.

Для украшения: 2 столовые измельченного фундука.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки растереть с сахаром, добавить взбитые в крепкую пену белки, просеянную муку и грецкие орехи, замесить однородное тесто и выложить его в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Бисквит охладить, обмазать кремом, для приготовления которого взбить размягченное сливочное масло с вареным сгущенным молоком. Украсить фундуком.





Лимонный бисквит




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 200 г муки, 6 столовых ложек сахара, 1 небольшой лимон.

Для крема:150 г сливочного масла, 6 столовых ложек сгущенного молока, 1 столовая ложка лимонного сока, 1 чайная ложка тертой лимонной цедры.

Для пропитки:3 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка лимонного ликера.

Для украшения: 100 г рубленых ядер грецких орехов, 50 г цукатов из лимонных корочек.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки отделить от белков, растереть с сахаром добела, добавить взбитые в крутую пену белки. Лимон вымыть, пропустить через мясорубку, соединить с яичной смесью, добавить просеянную муку и замесить однородное тесто. Выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит вынуть из формы, охладить и разрезать вдоль на 3 коржа. Пропитать их сиропом, приготовленным из сахара, воды (5 столовых ложек) и ликера.

Для приготовления крема размягченное сливочное масло взбить миксером и, продолжая взбивать, добавить сгущенное молоко, лимонный сок и цедру. Смазать коржи кремом, уложить друг на друга. Посыпать бисквит орехами, смешанными с мелко нарезанными цукатами.





Бисквит со смородиновым кремом




Ингредиенты:

Для теста: 250 г муки, 170 г сахара, 5 яиц, 2 столовые ложки какао, 2 столовые ложки мака, 1 столовая ложка крахмала, 1 пакетик разрыхлителя для теста.

Для крема: 1 л сливок, 2 стакана красной смородины, 1 чайная ложка крахмала, 100 г рубленых ядер фундука.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Белки отделить от желтков. Белки взбить с помощью миксера до образования густой пены. Желтки растереть с сахаром, влить 3 столовые ложки горячей воды и взбить. Ввести в смесь муку, какао, крахмал, разрыхлитель для теста и мак. Полученную массу соединить со взбитыми белками и тщательно перемешать. Выложить тесто в форму. Установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит остудить, разрезать на 4 пласта.

Для приготовления начинки сливки смешать с крахмалом, взбить с помощью миксера до образования густой пены. ⅓ крема оставить для верха, оставшуюся часть смешать с орехами и промытой и обсушенной смородиной, оставив несколько ягод для украшения. Прослоить кремом коржи. Верх и бока бисквита смазать оставшимися взбитыми сливками, украсить ягодами смородины.





Бисквит с клубникой и безе




Ингредиенты:

Для теста: 150 г сливочного масла, 100 г сахара, 1 пакетик ванильного сахара, 3 яйца, 200 г муки, 1 столовая ложка крахмала, ½ пакетика разрыхлителя, 1 столовая ложка молока, корица на кончике ножа.

Для крема: 400 г клубники, 400 г творога, 3 столовые ложки сахара, сок 1 лимона, 1 пакетик ванильного сахара, 400 мл сливок, 1 столовая ложка желатина.

Для безе: 3 яичных белка, 200 г сахара. Для украшения:50 г шоколада.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Сливочное масло взбить с сахаром, добавить ванильный сахар, корицу и желтки, взбить. Добавить муку, крахмал, разрыхлитель и молоко. Замесить однородное тесто, выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит остудить, обмазать белками, взбитыми с сахаром, и поставить в духовку на 10–12 минут. Клубнику вымыть, желатин замочить в небольшом количестве воды. Творог взбить с сахаром, добавить ванильный сахар, лимонный сок и желатин, тщательно перемешать. Приготовленную массу поставить на 20 минут в холодильник, затем добавить взбитые сливки и клубнику, перемешать.

Для приготовления безе смешать белки с сахаром, взбить в крепкую пену, выложить небольшими порциями на противень, выстланный бумагой для выпечки. Выпекать в разогретой до 140 °C духовке до готовности. Бисквит разрезать вдоль на 2 части, смазать их кремом и положить друг на друга. Сверху выложить безе и полить шоколадом, растопленным на водяной бане.





Бисквит «Мечта»




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 6 столовых ложек сахара, 6 столовых ложек муки, 2 столовые ложки тертого шоколада.

Для крема: 6 столовых ложек муки, 500 мл молока, 300 г сахара, 250 г сливочного масла.

Для сиропа: 200 г сахара.

Для глазури и украшения: 100 г белого шоколада, 6 столовых ложек сахара, засахаренные ягоды.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Из яиц, сахара, муки и тертого шоколада замесить однородное тесто, вылить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 40–45 минут. Готовый корж охладить и разрезать вдоль на 2 части.

Для приготовления сиропа довести воду (200 мл) до кипения, всыпать сахар и варить на слабом огне до полного его растворения. Для приготовления крема муку

смешать с молоком, довести на слабом огне до кипения, снять с огня и охладить.

Добавить размягченное сливочное масло, взбитое с сахаром, перемешать. Один корж положить на плоское блюдо, пропитать сиропом. Выложить на него половину крема, накрыть вторым коржом, выложить на него оставшийся крем и разровнять.

Для приготовления глазури растопить на водяной бане шоколад, добавить сахар и воду (6 столовых ложек) и тщательно перемешать.

Полить бисквит глазурью, украсить засахаренными ягодами и поставить на 1 час в холодильник.





Бисквит «Барыня»




Ингредиенты

Для теста: 100 г белого шоколада, 150 г сливочного масла, 5 яиц, 100 г сахара, 2 столовые ложки крахмала, 3 столовые ложки муки, 1 чайная ложка разрыхлителя, 1 столовая ложка молотых ядер грецких орехов, 1 пакетик ванильного сахара, соль.

Для крема: 300 мл сливок, 100 г сахара, 250 г сливочного масла, 1 пакетик ванильного сахара, 100 г горького шоколада, 1 чайная ложка тертой лимонной цедры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Шоколад растопить на водяной бане, смешать со сливочным маслом. Желтки отделить от белков и растереть с сахаром.

Белки взбить с солью в крепкую пену. Смешать просеянную муку, крахмал, разрыхлитель, грецкие орехи и ванильный сахар, добавить белки и желтково-шоколадную массу, замесить однородное тесто.

Выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 40–45 минут.

Для приготовления ванильного крема сливки довести до кипения, добавить сахар, ванильный сахар, лимонную цедру, перемешать, протереть через сито и охладить. Половину полученной массы смешать с размягченным сливочным маслом, взбить миксером. Из оставшейся приготовить шоколадный крем: добавить предварительно растопленный на водяной бане шоколад и перемешать.

Бисквит разрезать вдоль на 3 части, смазать одну из них шоколадным кремом (часть отложить для украшения), остальные — ванильным. Уложить коржи друг на друга так, чтобы корж с шоколадным кремом был посередине.

Украсить бисквит оставшимся шоколадным кремом с помощью кондитерского шприца.





Малиновый бисквит




Ингредиенты

Для теста:200 г муки, 1 столовая ложка крахмала, 1 неполный стакан сахара, 3 яйца, ½ чайной ложки фруктовой эссенции.

Для сиропа: 100 г сахара, 2 чайные ложки малинового сиропа.

Для начинки: 350 г малины. Для украшения: 100 г малины, 3 столовые ложки сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Малину перебрать, вымыть. Желтки отделить от белков, добавить сахар и растереть добела. Белки взбить в крепкую пену. Желтки соединить с белками, аккуратно перемешать, всыпать просеянную муку и крахмал, добавить фруктовую эссенцию, замесить однородное тесто.

Выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Готовый бисквит охладить, разрезать вдоль на 3 коржа.

Приготовить сироп для пропитки. Довести до кипения воду (100 мл), всыпать сахар, тщательно перемешать, добавить сироп. Полученной смесью полить коржи, оставить на 30 минут, затем выложить малину и положить их друг на друга.

Украсить бисквит ягодами малины. Посыпать просеянной сахарной пудрой.





Бисквит «Ностальгия»




Ингредиенты

Для теста: 200 г муки, 1 столовая ложка крахмала, 150 г сахара, 5 яиц, 1 чайная ложка фруктовой эссенции.

Для крема: ½ стакана сахарной пудры, 200 г сливочного масла, 3 столовые ложки сгущенного молока, 2 чайные ложки какао, ½ чайной ложки коньяка, щепотка ванилина.

Для сиропа: 100 г сахара, 2 чайные ложки коньяка, ½ чайной ложки фруктовой эссенции.

Для бисквитной крошки: 1 чайная ложка муки, ½ чайной ложки крахмала, 1 яйцо, 1 чайная ложка сахара.

Для украшения: засахаренные фрукты.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Желтки отделить от белков, растереть с сахаром добела. Белки взбить в крепкую пену, соединить с желтками, добавить просеянную муку, крахмал и фруктовую эссенцию, замесить однородное тесто. Выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Вынуть бисквит из формы и дать остыть.

Для приготовления крема взбить размягченное сливочное масло, добавить, продолжая взбивать, сгущенное молоко, сахарную пудру, смешанную с ванилином и какао, и коньяк.

Все тщательно перемешать. Из воды (100 мл) и сахара приготовить сироп, охладить, добавить в него коньяк и фруктовую эссенцию.

Для приготовления посыпки из муки, крахмала, яйца и сахара замесить тесто, протереть его через металлическое сито и получившиеся крошки обжарить на сковороде.

Бисквит разрезать вдоль на 3 коржа, пропитать их сиропом и смазать кремом. Положить коржи друг на друга, посыпать бисквитными крошками и украсить засахаренными фруктами.





Бисквитс кофейным кремом




Ингредиенты:

Для теста: 5 яиц, 2 столовые ложки сахара, 300 г муки.

Для крема: 350 г сливочного масла, 100 г сахарной пудры, 2 столовые ложки растворимого кофе, 1 пакетик ванильного сахара.

Для сиропа: ½ чайной ложки коньяка, 50 г сахара. Для украшения: 50 г измельченных фисташек.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Белки отделить от желтков и взбить в крутую пену, постепенно добавляя сахар. Желтки растереть добела. Смешать белки и желтки, добавить просеянную муку, замесить однородное тесто. Выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут.

Готовый бисквит выложить на блюдо, охладить, разрезать вдоль на 3 части.

Из сахара, коньяка и воды (100 мл) приготовить сироп, смазать им коржи, положить друг на друга. Обмазать бисквит кремом, приготовленным из сливочного масла, взбитого с сахарной пудрой, ванильным сахаром и кофе. Украсить фисташками.





Бисквит «Виноградный»




Ингредиенты:

Для теста: 220 г муки, 200 г сметаны, 200 г сахара, 6 яиц, 0,4 чайной ложки соды, ванилин и соль на кончике ножа.

Для крема: 200 г коричневого сахара, 100 г сливочного масла, 2 яйца.

Для сиропа: 100 мл виноградного сока, 2 столовые ложки сахара.

Для украшения: 100 г винограда без косточек, 3 столовые ложки взбитых сливок, 2 столовые ложки тертого белого шоколада.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Виноград вымыть, разрезать ягоды пополам. Желтки отделить от белков, растереть добела с сахаром. Белки взбить в крепкую пену, соединить с желтками.

Добавить просеянную муку, соль, соду, ванилин, сметану, тщательно перемешать. Тесто выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут.

Готовый бисквит вынуть из формы, охладить и разрезать вдоль на 2 части.

Для приготовления крема смешать сахар, сливочное масло и желтки, растереть добела, добавить взбитые в крепкую пену белки, перемешать. Виноградный сок смешать с сахаром, подогревать до полного его растворения, слегка охладить и пропитать полученным сиропом коржи. Смазать их кремом, положить друг на друга. Украсить бисквит половинками винограда, взбитыми сливками и тертым шоколадом.





Бисквит «Ежевичный»




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 200 г сахара, 200 г сметаны, 400 г муки.

Для крема: 200 г сливочного масла, 4 столовые ложки сахара, 2 яйца, 1 столовая ложка ежевичного сока, 1 чайная ложка лимонного сока.

Для пропитки: 4 столовые ложки сахарной пудры, 2 столовые ложки коньяка.

Для украшения: 150 г ежевики, 100 г сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки.

Желтки отделить от белков, растереть с сахаром, добавить взбитые в крутую пену белки, сметану и просеянную муку. Замесить однородное тесто, выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20 минут. Готовый бисквит охладить, разрезать вдоль на 3 части, пропитать каждый сиропом, приготовленным из сахарной пудры, воды (6 столовых ложек) и коньяка.

Для приготовления крема размягченное сливочное масло растереть с сахаром и яйцами, добавить ежевичный и лимонный соки, взбить. Коржи смазать кремом, положить друг на друга.

Посыпать бисквит просеянной сахарной пудрой, украсить ежевикой.





Бисквит «Фисташковый»




Ингредиенты:

Для теста: 6 яиц, 400 г муки, 6 столовых ложек сахара, 2 столовые ложки измельченных фисташек.

Для крема: 150 г сливочного масла, 3 столовые ложки сахара, 2 яйца, 3 столовые ложки молока, 3 столовые ложки измельченных фисташек.

Для пропитки: 4 столовые ложки сахара, 1 столовая ложка лимонного ликера.

Для украшения: 50 г фисташек, 2 столовые ложки сахарной пудры.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Белки отделить от желтков, взбить в крутую пену, добавить растертые с сахаром добела желтки, просеянную муку и фисташки. Замесить однородное тесто, выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 20–25 минут. Бисквит вынуть из формы, охладить, разрезать вдоль на 3 части.

Для приготовления крема размягченное сливочное масло растереть с сахаром и яйцами, добавить подогретое молоко, взбить миксером. Затем добавить фисташки и взбить еще раз.

Из сахара и воды (6 столовых ложек) приготовить сироп, добавить ликер, пропитать коржи полученной смесью.

Смазать коржи кремом, положить друг на друга. Посыпать бисквит просеянной сахарной пудрой, украсить фисташками.





Куличи




Пасхальный кулич со сливочным кремом




Ингредиенты:

Для теста: 400 г муки, 250 г сметаны, 250 г сахара, 3 яйца, 100 г изюма без косточек, 1 чайная ложка питьевой соды, ½ чайной ложки 3 %-ного уксуса.

Для крема: 250 г сливочного масла, 250 г сгущенного молока, 1 пакетик ванильного сахара, 1 столовая ложка ванильного ликера.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Изюм замочить в теплой воде на 2 часа, затем промыть. Яйца растереть с сахаром, добавить сметану, гашенную уксусом соду и муку. Замесить тесто, положить изюм и перемешать. Готовое тесто выложить в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 30–40 минут.

Для приготовления крема размягченное сливочное масло смешать со сгущенным молоком, добавить ванильный сахар, ликер и взбить с помощью миксера. Кулич остудить, обмазать кремом, оставить на 2 часа.





Пасхальный кулич с засахаренными фруктами




Ингредиенты:

Для теста: 150 г сливочного масла, 100 г сахара, 180 г картофельной муки, 1 столовая ложка пшеничной муки, 3 яйца, 3 столовые ложки измельченного сладкого миндаля, 3 столовые ложки засахаренной вишни без косточек, 2 столовые ложки изюма без косточек, 2 столовые ложки измельченных цукатов, 2 столовые ложки рома, ½ чайной ложки измельченной цедры лимона, ½ чайной ложки ванильного сахара, ½ чайной ложки питьевой соды, соль.

Для украшения: 2 столовые ложки сахарной пудры, засахаренные фрукты.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Изюм замочить на 2 часа в теплой воде, затем промыть и обдать кипятком. Вишню измельчить. Картофельную муку смешать с пшеничной, добавить соль и соду.

Сахар растереть с размягченным сливочным маслом, добавить ванильный сахар, цедру лимона, взбить с помощью миксера, добавить муку, яйца, снова взбить. Положить в тесто изюм, цукаты, миндаль и вишню, перемешать, влить ром. Выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 40–45 минут.

Посыпать кулич сахарной пудрой и украсить засахаренными фруктами.





Пасхальный кулич с миндально-ромовым кремом




Ингредиенты:

Для теста: 250 г муки, 250 г сахара, 100 г сливочного масла, 4 яйца, 50 г изюма, 1 чайная ложка сухих дрожжей.

Для крема: 100 г сливочного масла, 100 г сахара, 1 столовая ложка муки, 1 столовая ложка толченого миндаля, 2 столовые ложки рома, цедра ½ лимона, 50 мл лимонного сока, 100 мл молока, 2 яйца, 1 чайная ложка соли.

Способ приготовления: Растопленное сливочное масло и слегка взбитое яйцо вылить в форму. Добавить муку и сахар. Сделать в муке углубление и добавить дрожжи. Выпекать в режиме «норма, средняя корочка».

После первого замешивания добавить изюм. Готовый кулич остудить.

Для приготовления крема яйца взбить с помощью миксера, добавить размягченное сливочное масло, сахар, соль, толченый миндаль, всыпать муку, натертую на мелкой терке лимонную цедру, влить лимонный сок, ром и подогретое молоко.

Массу тщательно перемешать. Выложить приготовленный крем на кулич, поставить его в разогретую до 200 °C духовку на 5 минут.





Кулич с апельсиновой глазурью




Ингредиенты

Для теста: 6 яиц, 200 г сахара, 5 столовых ложек муки, 1 чайная ложка тертой апельсиновой цедры, ¼ чайной ложки питьевой соды, соль.

Для глазури: 4 столовые ложки белого десертного вина, 1 апельсин, 100 г сахарной пудры, 50 г сливочного масла.

Для украшения: засахаренные апельсиновые дольки.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Смешать сахар, яйца, соль и апельсиновую цедру, взбить миксером, добавить просеянную муку и соду, замесить однородное тесто. Выложить его в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 25 минут. Готовый бисквит остудить. Апельсин вымыть, пропустить через мясорубку вместе с кожурой, добавить вино и сахарную пудру, перемешать. Полученной смесью полить кулич, выложить сверху нарезанное небольшими кусочками масло, поставить в разогретую духовку на 5 минут. Охладить, украсить засахаренными апельсиновыми дольками.





Кулич с персиками




Ингредиенты: 200 г муки, 100 г горького шоколада, 1 столовая ложка сахарной пудры, 2 столовые ложки сливок, 150 г сливочного масла, 200 г сахара, 6 яиц, 150 г лимонного мармелада, 200 г персиков.

Способ приготовления: Вынуть из формы мешалку и положить на дно лист бумаги для выпечки. Персики вымыть, разрезать пополам, удалить косточки. Белки отделить от желтков, взбить в крепкую пену. Шоколад растопить на водяной бане. Масло растереть вместе с сахаром до получения однородной массы. Постепенно добавить желтки и шоколад, сахарную пудру и сливки. Всыпать просеянную муку, перемешать, добавить белки. Выложить тесто в форму, установить режим «только выпечка», поставить таймер на 50 минут. Вынуть кулич из формы, слегка охладить, обмазать размягченным мармеладом. Выложить сверху половинки персиков.





